\chapter{Jiná řešení}
\label{chap:reseni}

Lámání hesel je známý problém a stejně tak distribuované lámání na více počítačů. Uvedu řešení, která mě zaujala a od kterých jsem se inspiroval.

Od těchto řešení se má práce liší hlavně v tom, jaké technologie jsou použity a v jakém jazyce jsou 
služby napsané.
Žádné totiž nepoužívá Kubernetes pro správu všech služeb, ze kterých se jejich řešení skládá.
Nejsou tedy škálovatelné a lehce rozšiřitelné o nové funkce. Jejich downtime pro aktualizace 
bude řádově větší a nespolehlivý.

Aplikace nejsou zabalené v Dockeru, takže se nedá předpokládat stále stejné prostředí 
a pro aplikace bude třeba doinstalovat různé verze knihoven, nebo jiného softwaru, 
které mohou na serverech vytvořit nekompatibilitu mezi verzemi. Stejně tak se tedy předpokládá, že na serveru poběží jen 
tyto aplikace a to nemusí být optimální rozdělení zdrojů mezi služby a zbytečně se budou plýtvat finance na nevyužitý HW\footnote{Hardware - veškeré fyzické a technické vybavení počítače.}.


\section{Hashtopolis}

Je multipratformní client-server nástroj pro distribuování úloh pro hashcat na více počítačů.
Jejich hlavním cílem je robustnost, přenositelnost a podpora více uživatelů.
Skladá se ze dvou částí a to:

\begin{itemize}
	\item agenta napsaného v C\#, nebo Pythonu,
	\item serveru napsaného v PHP.
\end{itemize}

Se serverem se komunikuje pomocí API, nebo pomocí GUI\footnote{GUI - Graphical User Interface.}.
Pro to aby byl politicky korektní se přejmenoval v roce 2018 z Hashtopussy na Hashtopolis.
Projekt může být k nalezení na \url{https://github.com/s3inlc/hashtopolis}.


\section{CrackLord}

Poskytuje škálovatelný a distribuovaný systém pro lámání hesel ale i pro jiné úkoly.
Více než klastr na lámání hesel je to spíše cesta jak balancovat různé úkoly.
Dostává tak jak CPU tak GPU z různých systémů do jedné fronty pomocí dvou služeb:

\begin{itemize}
	\item Resource,
	\item Queue.
\end{itemize}

Nezrychlí úlohy ve frontě, tím, že by je paralelizoval, ale jednoduše 
zařídí jejich distribuci přes všechny zdroje. Stejně tak, jako má aplikace.
Používá různé nástroje psané v Go, které je možné rozšířit.
Informace a repozitář k~projektu na \url{https://github.com/jmmcatee/cracklord}.


\section{Distributed Hash Cracker}

Distrubovaný lámač hesel napsaný v Go. Inspirovaný kurzem Carnegie Mellon University. 
Jeho autor se prioritně snažil rozšířit si znalosti v jazyce Go.

Aplikace je rozdělena do třech částí:

\begin{itemize}
	\item Request Client, což je část, která předává požadavky centrálnímu serveru,
	\item Central Server zpracovává úlohy, výpočetní jednotky a distribuci práce,
	\item Worker Client počítá a spouští úlohy jež dostal od Central Serveru.
\end{itemize}


\section{Gocrack}

Vychází ze stejného kurzu jako Distributed Hash Cracker, který jej uvádí ve svých zdrojích.
Je též napsaný v Go a skládá se ze stejných částí.

Jako ostnatní aplikace a řešení problému
distribuovaného lámání nepracuje s Kubernetes a dalšími nástroji pro orchestraci.
Neřeší zapouzdření aplikace, ani nastavení zařízení, na kterých poběží.  
Práce je k nalezení na \url{https://github.com/henrykhadass/gocrack}
